# Leçons tirées de l'expérience de la voiture autonome Covpasy 2024

Au cours du projet Covpasy 2024, nous avons développé une voiture autonome embarquant une simple caméra et une Raspberry Pi, et nous avons entraîné un réseau de neurones à l'aide du Reinforcement Learning sur le simulateur Webots. Voici les principales leçons que nous avons apprises :

## 1. Importance de la qualité des données

Nous avons constaté que la qualité des données d'entraînement est cruciale pour obtenir de bons résultats. Il est essentiel de collecter des données variées et représentatives de toutes les situations possibles sur la route. De plus, il est important de nettoyer et de prétraiter les données pour éliminer les erreurs et les biais potentiels.

## 2. Nécessité d'une architecture de réseau adaptée

Nous avons expérimenté différentes architectures de réseau de neurones pour notre modèle de voiture autonome. Nous avons constaté que l'architecture doit être adaptée aux spécificités de notre problème, en prenant en compte la nature des données d'entrée (images de la caméra) et la tâche à accomplir (détection et contrôle de la voiture). Il est important de faire des essais et des ajustements pour trouver la meilleure architecture.

## 3. Gestion des erreurs et des échecs

Pendant le processus d'entraînement, nous avons rencontré de nombreux échecs et erreurs. Il est crucial de mettre en place des mécanismes de gestion des erreurs et des échecs, tels que la sauvegarde régulière des modèles, la surveillance des métriques de performance et la mise en place de stratégies de récupération en cas d'échec. Il est également important de documenter et d'analyser les erreurs pour en tirer des leçons et améliorer le système.

## 4. Validation et évaluation régulières

Nous avons réalisé l'importance de la validation et de l'évaluation régulières de notre modèle. Il est essentiel de diviser les données en ensembles d'entraînement, de validation et de test, et de mesurer les performances du modèle sur ces ensembles. Cela permet de détecter les problèmes potentiels, tels que le surapprentissage, et de prendre des mesures correctives.

## 5. Collaboration et partage des connaissances

Enfin, nous avons appris l'importance de la collaboration et du partage des connaissances dans un projet complexe comme celui-ci. Travailler en équipe, partager les idées, les expériences et les solutions, et bénéficier des retours des autres membres de l'équipe sont des éléments clés pour progresser et obtenir de meilleurs résultats.

Ces leçons tirées de notre expérience avec la voiture autonome Covpasy 2024 nous ont permis d'améliorer notre compréhension du Reinforcement Learning et de développer un système plus performant. Nous espérons que ces enseignements seront utiles à d'autres projets similaires dans le domaine de la voiture autonome.